\label{chapter:resultados}
Durante el desarrollo del sistema se realizaron experimentos donde se tomaron varios factores mencionados en capítulos anteriores y se buscó combinarlos con el objetivo de alcanzar un buen rendimiento en el sistema. Las características principales en las que se concentró el estudio fueron:

\begin{enumerate}
\item Cantidad de mezclas Gaussianas
\item Intervalo de relleno con fillers
\item Cantidad de estados en el modelo de filler
\item Unidad acústica para el modelo de keywords
\end{enumerate}

% \noindent por otra parte, como pruebas secundarias se realizaron experimentos en los que se trabajó con:

% \begin{itemize}
% \item Unidad acústica
% % \item Cantidad de Keywords
% % \item Frecuencia de aumento en mezclas Gaussianas.
% \end{itemize}


A continuación detallaremos cada una de las características evaluadas en los experimentos y presentaremos los resultados obtenidos. Para ello dividimos la sección en tres partes. La primera parte trabaja sobre el conjunto de grabaciones reservadas para desarrollo y busca calibrar la configuración de manera de maximizar el rendimiento del sistema. En la segunda, se verifica que el mejor resultado obtenido en desarrollo, tenga su correlación en el conjunto de control y de esta manera obtener los resultados finales. Además, muestra cómo se ve afectada la performance, dada la inclusión o ausencia de un hablante, durante el entrenamiento utilizando la mejor configuración para el sistema. La tercera parte incluye una discusión sobre los resultados obtenidos. 




Cabe destacar que una serie de decisiones fueron tomadas antes de comenzar. Como se discutió en el capítulo \ref{chapter:tecnicas}, hay dos topologías muy utilizadas para HMMs en tareas de reconocimiento; la topología left-right y la topología ergódica. Nuestros experimentos utilizan fillers con topología ergódica y keywords donde cada fonema se representará con un HMM con topología left-right de cinco estados. Además, se decidió trabajar con un conjunto de 20 keywords tomadas del corpus por ser las más frecuentes y tener una longitud mayor a nueve letras. Finalmente, la cantidad de mezclas Gaussianas será incrementada de igual manera tanto para fillers como para keywords.

En la tabla \ref{table:sample1} puede verse el conjunto de keywords seleccionadas para las pruebas. Las columnas relacionadas con apariciones muestran la cantidad de veces que aparece cada keyword en las transcripciones de referencia. 

\input{capitulos/resultados/tablas/sample1}


Cuatro medidas fueron utilizadas para mostrar resultados, estas son: 
\begin{itemize}
\item FOM promedio sobre todas las keywords
\item Promedio ponderado del FOM según la cantidad de apariciones de las keywords
\item Porcentaje de Hits sobre todas las keywords\footlabel{nota}{sin considerar el punto de corte mencionado al final de la sección \ref{sec:sistema-resultados}.}
\item Cantidad de falsas alarmas detectadas por hora\footref{nota}
\end{itemize}

\noindent Cada una de estas mediciones brindará un panorama distinto que, según el objetivo de la tarea de reconocimiento, será más o menos informativo. Por ejemplo, cuando se busca una mayor probabilidad de detección sobre palabras muy frecuentes y no se le da tanto peso al resto de las palabras, la alternativa ponderada de FOM será elegida. En cambio, cuando se busque minimizar falsas alarmas, los gráficos del FOM promedio y falsas alarmas por hora estarán disponibles. 

\input{capitulos/resultados/desarrollo}
\input{capitulos/resultados/finales}
\input{capitulos/resultados/discusion}
